---
layout: default
title: F-Droid Paketquelle
lang: de
---
# F-Droid Paketquelle

{% include fdroid_maintenance_alert.html %}

## Paketquelle zu F-Droid hinzufügen

Der einfachste Weg die Paketquelle in F-Droid hinzuzufügen ist den QR-Code zu scannen oder direkt auf dem Handy anzuklickken.

{::nomarkdown}
<a href="fdroidrepos://fdroid.fluffychat.im/?fingerprint=8E2637AEF6697CC6DD486AF044A6EE45B1A742AE3EF56566E748CDE8BC65C1FB" >
    <img src="{{site.assets}}/images/qr-code.svg" width="300" height="300"/>
</a>
{:/}


### Wenn der QR-Code nicht funktioniert:

Zuerst prüf ob du die F-Droid App installiert hast. Sollte dies nicht der Fall sein kannst du die App auf [https://f-droid.org/](https://f-droid.org/) runterladen.
Nachdem du sichergegangen bist, dass die App installiert ist und F-Droid nicht zuvor installiert war prüf ob der QR-Code nun funktioniert.
Falls es weitherhin nicht funktioniert folge den nächsten Schritten:

1. Öffne die F-Droid App
2. Gehe zum `Optionen` Tab in der unteren Leiste
3. Klicke auf `Paketquellen`
4. Drücke auf das Plus Symbol in der oberen Leiste
5. Trag in das erste Feld `https://fdroid.fluffychat.im` und in das zweite Feld `8E2637AEF6697CC6DD486AF044A6EE45B1A742AE3EF56566E748CDE8BC65C1FB` ein

## Wie lautet der Fingerabdruck der stabilen Paketquelle?

Der Fingerabdruck dieser Paketquelle ist: `8E2637AEF6697CC6DD486AF044A6EE45B1A742AE3EF56566E748CDE8BC65C1FB`

# Nightly Paketquelle

## Paketquelle zu F-Droid hinzufügen

Alternativ kann man auch eine nightly Version genutzt werden. Diese kann instabil sein und ist aktualisiert bei jeder Änderung in der Gitlab Repository.

{::nomarkdown}
<a href="fdroidrepos://nightly.fdroid.fluffychat.im/?fingerprint=21A469657300576478B623DF99D8EB889A80BCD939ACA60A4074741BEAEC397D" >
    <img src="{{site.assets}}/images/qr-code-nightly.svg" width="300" height="300"/>
</a>
{:/}


### Wenn der QR-Code nicht funktioniert:

Zuerst prüf ob du die F-Droid App installiert hast. Sollte dies nicht der Fall sein kannst du die App auf [https://f-droid.org/](https://f-droid.org/) runterladen.
Nachdem du sichergegangen bist, dass die App installiert ist und F-Droid nicht zuvor installiert war prüf ob der QR-Code nun funktioniert.
Falls es weitherhin nicht funktioniert folge den nächsten Schritten:

1. Öffne die F-Droid App
2. Gehe zum `Optionen` Tab in der unteren Leiste
3. Klicke auf `Paketquellen`
4. Drücke auf das Plus Symbol in der oberen Leiste
5. Trag in das erste Feld `https://nightly.fdroid.fluffychat.im` und in das zweite Feld `21A469657300576478B623DF99D8EB889A80BCD939ACA60A4074741BEAEC397D` ein

## Wie lautet der Fingerabdruck der nightly Paketquelle?

Der Fingerabdruck dieser Paketquelle ist: `21A469657300576478B623DF99D8EB889A80BCD939ACA60A4074741BEAEC397D`
